【美國直擊】港女自製3,000個口面罩 轉贈美醫護人員

美國大小城市爆發武漢肺炎，逾16萬人確診，醫院嚴重缺乏物資。一群在美國居住、來自香港的女生，正在大量自製防護面罩及布口罩，轉贈醫護人員。發起人Frankie接受《蘋果》訪問指，過去數月寄了不少物資返香港，如今美國爆發疫情，希望可以出一分力，支援醫護人員。

這班港女原本是Faebook網友，平日在群組內分享美國生活逸事，為數3,000多人。疫情爆發後，居住在洛杉磯的Frankie看到西雅圖醫院醫護裝備不足，員工要自製防護面罩；她便試著自己找材料，買了一些膠片（vinyl）﹑鞋帶以及發泡膠墊，自製防護面罩。

當中有50多個姊妹，按地區安排了四個聯絡統籌秘書，再看看哪些醫院有需要，配對物資，計劃至少製作2,000至3,000個面罩，「我家有四個孩子，我叫他們全部要幫手，好像工廠般。」Frankie說，孩子無法上學，做面罩好像上一堂公民教育美術課，她家每周可以製作近700個面罩，「一人負責剪膠片﹑一人負責剪膠墊，將所有集合在一起，三個人來做，一小時可以做80個」。

Frankie表示，每個面罩成本大概80美分。材料包括一碼膠片，約三、四元（美元、下同），一塊軟墊約20至25元，並裁剪成170至200條軟墊，加上鞋帶，全部都是自掏錢包製作。

除了膠面罩，約20人在自製布口罩，已開動衣車，日夜趕工，手藝不精的則幫忙裁布；群內還有媽媽級長輩，因酒樓關門而失業，她們願意收一點手工錢，幫忙加工。Frankie表示，正聯絡一間因經濟不景失去訂單的洛杉磯製衣廠，以「HK Mask」樣本試做口罩，價錢合理的話，便大量生產，料最終可寄出數千計個。

「我們不是要這些（口罩）代替醫療級用品，我們想把這些物資交給他們（醫護人員），讓他們在分流（病人）時可以使用；起碼非緊急﹑非前線的醫護人員可以用得上。」Frankie表示，美國疾控中心（CDC）已表明，由於欠缺口罩，最差情況下建議護士及醫護用絲巾蓋著臉，很多醫護都在請求物資，希望我們提供到布口罩，加上面罩，保護性更強。

「撫心自問，上個月你或者我，有沒有在外面搶過口罩？我是有的，所以我都覺得自己『抵打』」Frankie坦言，一個月前她搶購口罩寄到香港，現在心中仍帶一點愧疚，也沒有想過美國疫情會發展到今天這個地步，「如果當時沒有去訂（口罩），把物資寄返香港，今天美國的醫護人員會有更多物資。」她希望如果香港人有剩餘物資，可以寄回美國，送給前線醫護人員。

在佛羅里達州居住的Fanny，是布口罩團隊一員。由於買不到口罩，便萌起製作布口罩念頭，看到群組內發起捐口罩活動後，舉手參與，「如果你不去幫手，讓這個病傳播得慢一點；多一個人染病，你也會多一個機會中招。」

Fanny在網上找來不同教授製作布口罩的影片，按照一個香港女生的紙樣縫紉，但老公試戴後，才發現東方人面孔較小，西方人面型較長。她花時間自行改良理想尺寸，一天內便成功做出了12個，相信手熟後速度可以再加快。

「頂頭有鐵線，中間袋口位可以加濾紙，有橡筋。我最後決定做這款，一定要有鐵線，因為要貼面，否則別人跟你說話時，口水很容易飛進去」，Fanny表示，她先做口罩給身邊的家人朋友，會再做更多透過群組分發。

Fanny說，雖然布口罩不是專業醫療用品，但寧願醫護加上這層保護，總好過甚麼都沒有，直接照顧病人，而且消毒後可以重用，「每次用完都要拿回家，用溫水及洗衣液清潔，再用1.5%稀釋漂白水浸10分鐘。」送口罩給朋友後，她還貼心地附上字條，教他們清潔步驟。

群組力量沒有地域限制，居住在紐約的澳門人Jennifer正等待材料，預計製作300個面罩。Jennifer本來住在曼哈頓，但擔心感染病毒，上周整家搬到奶奶位於長島的房子。一邊照顧兩個小孩，一邊為醫護人員盡一分力。

「我看到一個醫護在Instagram的帖文，他說他有兩個孩子，但沒有口罩，希望大家可以幫手，不想他的孩子變成孤兒。」忍不住飲泣的Jennifer對記者說，自己也有孩子，所以希望多做一些口罩﹑面罩，「多救一個醫護人員，就少一個孩子變成孤兒，老人家也不用白頭人送黑頭人」。

外國左膠buy呢d多過支那百幾萬物資

Push

譯做英文，推上Twitter

Upppppp

害死人 who個黑鬼就係講依種人

膠面罩點都有用既

美國佬：不合規格！想害死人？

佢真係㼽靚哂港女個招牌

港女

推

又唔係無菌環境
佢自己一中招就大獲

自製別罩畀醫護人員
好心做壞事就係呢d人

口*

中国：崇洋媚外的港独曱甴，口罩都不给祖国，妈了个逼，操你妈的，没有中国你们完蛋了。

而家想寄返外國都冇辦法，郵政好多都停

好過乜都冇

依d唔合規格既野自己用就算啦
一陣害撚死人

過濾效能一定唔夠醫療用好
但都唔洗沖入黎屌左先呀

發發啦

等睇有人話
點解唔幫香港醫護 要奶鬼佬

歐美呢期推緊
因為佢哋仍然堅持緊用外科口罩會令醫護無得用

香港去都應該得返貨機多？

文化差異

原來用咗HK Mask做 sample

普通人戴就話啫, 醫護喎

比醫護?

Fanny說，雖然布口罩不是專業醫療用品，但寧願醫護加上這層保護，總好過甚麼都沒有，直接照顧病人，而且消毒後可以重用

人哋咪講咗點解

都冇確診

只係無醫護口罩時嘅選擇
個撚個唔睇文就屌

莎莎都係賣緊
呢隻可以換中間過濾紙

有無睇內文
有啲醫院無口罩要建議前線醫護用絲巾
呢啲點都好過絲巾呀

唔係醫院內用但 番工放工用都好過冇

大J嗰種？

係
真係on撚9
唔識欣賞

香港人，加油呀！

用之前用酒精抹咪得

洗唔洗咁緊張一堆人入黎屌班女仔好心做壞事
好驚比人知道香港有用過支那？

係咪咁多人無睇內文
依加講緊同絲巾比
當然係有filter既布口罩好好多

「我們不是要這些（口罩）代替醫療級用品，我們想把這些物資交給他們（醫護人員），讓他們在分流（病人）時可以使用；起碼非緊急﹑非前線的醫護人員可以用得上。」Frankie表示，美國疾控中心（CDC）已表明，由於欠缺口罩，最差情況下建議護士及醫護用絲巾蓋著臉，很多醫護都在請求物資，希望我們提供到布口罩，加上面罩，保護性更強。

係唔係要宣傳下用豬嘴加3d print cover ?

樓上成班文盲係到嘈

屌 班批鬥撚做乜都屌

文又唔撚睇
班撚樣為國際線做過啲咩？

理性討論
會唔會間接令d病毒唔小心入左去焗住出唔返黎？

你期望佢地有貢獻？
唔破壞都當幫忙啦

盲撚 定 智障？

人講你又講？

佢地唔會睇架睇到張圖即刻要屌左先

盡做

想問呢種同傳統既面罩有咩工能上既分别

佢哋咪破壞緊

咪比港女手足見到添啊

「我們不是要這些（口罩）代替醫療級用品，我們想把這些物資交給他們（醫護人員），讓他們在分流（病人）時可以使用；起碼非緊急﹑非前線的醫護人員可以用得上。」Frankie表示，美國疾控中心（CDC）已表明，由於欠缺口罩，最差情況下建議護士及醫護用絲巾蓋著臉，很多醫護都在請求物資，希望我們提供到布口罩，加上面罩，保護性更強。

總有個後備option先

樓主pin左依段佢啦個個一入黎唔撚睇字就屌左先

「我們不是要這些（口罩）代替醫療級用品，我們想把這些物資交給他們（醫護人員），讓他們在分流（病人）時可以使用；起碼非緊急﹑非前線的醫護人員可以用得上。」Frankie表示，美國疾控中心（CDC）已表明，由於欠缺口罩，最差情況下建議護士及醫護用絲巾蓋著臉，很多醫護都在請求物資，希望我們提供到布口罩，加上面罩，保護性更強。

反正都冇撚用 手做有誠意啲嘛

收皮啦你
文又唔撚睇
咁奇怪既觀點但一班人衝入黎屌
想spin?

華郵：CDC擬改指引鼓勵用布口罩 歐美多國轉軚 籲戴罩防疫

可以直頭叫班歐美民眾自己dl HK Mask個紙樣自己車

push

唯有用之前噴下消毒水等風乾

一份心意啦

又幾逼真，啲粗口幾地道

見到「港女」兩字就屌左先
最強分化撚，一野分化一半手足

HK mask 様本布口罩
中間加廚房紙都可以做到過濾功能

唔識欣賞唔睇內文嘅人

同埋人地入面有得放過濾棉或者廚房紙，咪即係K Kwong個啲HK Mask囉。

柒咗駁唔到就鳩屌
躝返出連登學好中文先啦

亲，咱们沒有人確診啊～

呢個post好多盲毛

有啲人唔睇曬淨識鬧 話唔係無菌環境又話害死人 人地都話唔係要代替醫療級用品 係喺非緊急時候用 慳返啲醫療級用品

Blocked User - 齮齮齕齕虢礫緙嘞

你d on9同事實脫節咗幾耐

真係戇撚尻, 你話比普通人我都算撚數, 竟然比醫護用唔合格嘅口罩, 即係叫佢地上西天啫

即係人地醫護都認同依個做法 睇完再屌都得掛

值得一讚
幫香港加分
不過平心而論，俾醫護人員用好似安全性唔夠高

thx樓主

有香港人宣傳呀
估唔到最後反而係鬼佬用得著

人地整face shield 同口罩
都話明唔係代替醫療物資

睇pin啦柒頭皮

睇pin啦On9

有心還有心
合唔合規格先？

雖然唔係取代醫療級
但經過咁多手
有隱性風險

絲打好有心

其實用之前一定要手洗左先
利申: 有車, 中間放外科口罩唔駛換得咁密

我諗醫護自己用之前應該都會消毒/清潔一次先掛

應該唔係淨用依個中間都留左位去放filter or紙巾or絲巾之類嘅野
同埋前線醫護似係會用返醫用口罩

啲港豬就係咁
開口埋口淨係識講規格
之前口罩就話唔係vfe pfe冇撚用
喂大佬 有冇諗過如果供應足夠就唔洗咁自製啦
貪好玩咩
人哋都講明係比啲非前線而又裝備不足嘅人用
等佢哋唔洗零保護咁做嘢

如果佢肯開個工作坊就好！

你咁勁，唔見你幫人諗點做

如果人地醫護唔啱，就會捐出去比冇咁緊急既人用

唔好意思借個位入嚟幫手推下

白宮支持香港獨立聯署-光復香港唔係得把口

blocked

網上有晒教學

好撚多智障小學雞，連字都唔睇就屌屌屌

香港：我是否被獨立了

你有幾弱智
醫護有口罩會用布口罩？
無晒醫療口罩
就有咩口罩都用

送比佢哋 等佢哋需要時
有得用 好過咩都無

好心做咩壞事
係風險準備

用唔到可以比佢哋屋企人
希望佢哋夠醫療口罩

有塊嘢擋好過冇

大家如果推開twitter可能可以推埋依段野？

Could you help spread this message to the general public？

They can follow the video and the templates below to make their own masks, with tissues or kitchen papers as a filter
More info：

依家先知個爽瓦字原來係咁寫

人地呢款係中間遇你自己再ZIP過瀘層用
一大班ON9 話人冇用做乜尻

P牌收聲啦

唔好攪呢d啦

即使唔zip過濾層，唔同角度放兩張紙巾/kiychen paper都已經有用

kitchen paper

求link

係起碼呢D唔會扮恩主

成班乜柒都唔做嘅人走去笑啲做野嘅人
到真係冇口罩嗰陣，中間加層filter都好過唔戴啦

戴完以為安全 仲衰

布口罩 曬鳩氣

btw D中國推友話中國依家口罩過剩 D炒家想賣翻出國賺錢

佢地好慘

有冇tweet

有呢啲點都好過戴啲濕鳩唔岩規格既口罩
就算呢啲防護性唔高 起碼你都知左先 對個人衞生處理個意識都提高啲
屌你戴埋啲支那垃圾口罩呃鳩人合規格

一陣被人話你女權撚

漏咗nmsl

咁用胸圍都得啦
一個用兩次, 仲慳功夫

推熱門